\input{../../../main.tex}
\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Метод размерностей-2}{23.12.2020}
	
	\large
	\task{Найдите период горизонтальных колебаний груза массы $m$ на пружине жесткостью $k$.}
	\task{На лодку с гребцами, плывующую по каналу с постоянной скоростью, со стороны воды действует сила сопротивления. 
	\begin{enumerate}
		\item Подумайте, от каких величин зависит эта сила, и найдите выражение для нее.
		\item Определите, как скорость лодки зависит от числа гребцов, которые в ней плывут. Считайте, что лодка гораздо легче, чем гребцы, и что мощность каждого гребца одна и та же и не зависит от внешних параметров.
	\end{enumerate}}
	\task{При взрыве атомной бомбы фронт ударной волны одинаково распространяется во все стороны. По фотографии удалось определить, что через время $t=0,006\unit{с}$ радиус взрыва был равен $r=80\unit{м}$. Какая энергия высвободилась в этом взрыве? Атмосферное давление $p=100\unit{кПа}$, плотность воздуха $\rho=1,2\unit{кг/м}^3$.}

	
		}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: